有冇人知Citi 換完英鎊點轉去HSBC HK

本地唔俾轉 gbp 淨係俾轉usd hkd cny eur
轉數快都淨係受人仔同港紙
係咪用swift就得（反正citi waive fee)
收款人名同number 係咪用返我個名同我綜合戶口

係
你當TT咁SEND就得
佢會citi香港>英國>hsbc hk咁send去

係....正常做匯款就得
但唔會即日收到錢...
另外就算兩間銀行都係起香港..
但實務上都係會由A銀行匯出左去海外CORR BANK先...
再由海外CORR BANK轉返入去B銀行....
所以會一樣會有兩邊銀行收費同中間行收費...

另一個方法係可以開匯票(draft)...
但等既時間可能仲耐...開嗰陣無咩問題...
但收票行可能會因為金額緣故而唔幫你做代購(purchase)
如果做托收(collection)既話時間會長好多同手續費都貴...
因為好多銀行既collection fee係按coupon value既percentage黎收...
留意返HSBC唔再issue GBP draft...
所以匯票入左去都唔可以再開另一張匯票攞返走...

收款人係咪填自己名

咁煩不如攞現金，再去存款

如果小小地都OK既...如果多既話..現金都唔係咁易攞...

1) 需要提前預約...而且會有大額外幣現鈔提取手續費...按提款總額既固百份比黎收..唔想俾手續費就要跟返銀行每日免手續費提款上限分開唔同日子去攞...就算唔介意俾手續費都會有跟住落黎既問題...

2) 會俾銀行職員留難...唔係銀行職員有心想留難你...而係銀行政策上需要問到好多KYC既問題...問你點解要攞現金而唔用其他方法......A銀行攞出黎既時候俾人問一次...入返落去B銀行既時候又俾人問多一次...

呢個玩法要你番工樓下有齊兩間銀行分行再加你lunch hour 係flexible 同埋唔會有人真係拎住個秒錶time 住你食幾耐先玩得
如果唔係個個禮拜六都要倒塔咁早起身去搞都真係幾無謂

我自己試過用提現金方式搬其他外幣，每次提存免費限額內既金額，so far未試過被人問

乜香港銀行匯美金/英鎊等等唔係用chats? 應該係同一般電匯唔同?

chats淨係support hkd cny usd eur....唔包gbp

一直以為包英鎊
但估唔到竟然包歐羅都唔包英鎊

手機App都可以？定要去櫃位搞

認真答你

記得add payee 當海外add 咗先！

做嘅時候，記得手續費揀citi 自己户口扣 (our)!

一般電匯最少要經個三間bank, 中間個啲會抽水！

聽過另一個方法係開外幣支票(實體/電子)?定其實都一樣收手續費/需時好耐，唔會方便/平得過網上電匯?

無用開citibank所以唔知佢mobile banking搞唔搞到。但hsbc可以mobile app搞哂。register 3rd party account (唔係同一間銀行入面自己既戶口都係3rd party account)去到電匯轉帳都搞到。

但匯票就一定要落分行開。。

即係我上面講既開匯票。費用方面。開票行（A銀行）開票平過匯款。但收票行（B銀行）既手續費就講唔埋。如果按票面額百分比黎收。咁反而會貴過電匯。。而時間上黎講。匯票一定耐過電匯

之前試過用online bank 過hsbc
唔知點解過唔到 仲扣咗10 GBP
佢hsbc 有好多個 唔知係咪揀錯咗 未有時間打上去問

even CHATS support EUR。。但都唔一定可以直接轉帳架。要睇吓sending bank同receiving bank係唔係都support EUR。是但一邊唔support都有機會行左去T/T

香港內射GBP成件事係好ON9
我直接射左去英國算

非常唔該晒，好詳細

Swift 完 收到錢
兩邊都冇fee

請問 Swift code係用邊個

Faq🥺